<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>DevOpsCarioca</title><link href="http://www.devopscarioca.com.br/" rel="alternate"></link><link href="http://www.devopscarioca.com.br/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://www.devopscarioca.com.br/</id><updated>2015-12-16T12:00:00-02:00</updated><entry><title>Primeiro encontro do DevOps Carioca!</title><link href="http://www.devopscarioca.com.br/primeiro-artigo.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-16T12:00:00-02:00</updated><author><name>Diogo Leal</name></author><id>tag:www.devopscarioca.com.br,2015-12-16:primeiro-artigo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Antes de começar a falar como foi o encontro, é importante explicar como surgiu o DevOps Carioca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idéia surgiu em um hands-on sobre Docker em um domingo no Shopping New York, realizado pelo Hugo Leonardo. Esse encontro foi tão bacana, que além de falarmos sobre Docker, falamos sobre ferramenta de testes, deploy e outras tecnologias de ponta. Mas o conhecimento foi compartilhado para poucas pessoas, e então sentimos a necessidade da criação de um grupo, onde seria possível, ao mesmo, compartilhar e aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para iniciar um grupo, nada melhor que um encontro, não é mesmo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim marcamos o encontro na sede da &lt;a href="http://infolink.com.br"&gt;InfoLink&lt;/a&gt; para o dia 2 de Dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Como foi o encontro?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Resumindo em uma palavra: &lt;b&gt;Sensacional!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto as pessoas chegavam, discutimos sobre diversos assuntos. O Hugo apresentou o &lt;a href="http://exercism.io/"&gt;Exercism&lt;/a&gt;, um site onde você pratica exercícios e outras pessoas fazem comentários sobre a forma como você resolveu o problema. Ninguém lembra como, mas emendamos numa conversa interessante sobre &lt;a href="http://freedesktop.org/wiki/Software/systemd/"&gt;Systemd&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/UNIX_System_V"&gt;System V&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://smarden.org/runit/"&gt;runit&lt;/a&gt; e outras alternativas e no final disso debatemos sobre as funcionalidades do &lt;a href="https://tmux.github.io/"&gt;Tmux&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href="https://github.com/hugoleodev"&gt;Hugo&lt;/a&gt; foi o mestre de cerimônias, ele falou sobre o funcionamento do &lt;a href="https://testinfra.readthedocs.org/en/latest/"&gt;Testinfra&lt;/a&gt; e de como é possível integrar a ferramenta com o Docker e em pouco tempo começamos um coding dojo usando essas duas ferramentas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Definimos que subiríamos o Flask no Docker, testando se o Python está instalado até a execução do Flask. Os testes definidos podem ser visto [aqui] (https://github.com/DevOpsCarioca/dojo-testinfra/blob/master/container_flask.txt)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem nunca ouviu falar do TestInfra: Ele é uma ferramenta que faz teste na infra. Por exemplo, ele verifica se uma aplicação está no ar, se um programa está instalado, se um arquivo existe, etc. E os testes são bem simples:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;def test_python_version(Package):
    python = Package(&amp;quot;python2.7&amp;quot;)
    assert python.version.startswith(&amp;quot;2.7&amp;quot;)
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Essa é uma função que testa se o pacote Python está com a versão 2.7 instalada. Ele é recomendável para testes após deploy e além da comunicação com o Docker, ele consegue se comunicar por enquanto com a sua máquina local, com o Paramiko, ssh, salt e Ansible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O excelente papo, compartilhamento de conhecimento e pessoas legais, foram regados com bolos, biscoitos, sanduíches, sucos e é claro, as deliciosas pipocas de microondas feitas pela &lt;a href="https://github.com/darlenedms"&gt;Darlene&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto do primeiro encontro" src="/images/primeiro_encontro_02_12.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o encontro o &lt;a href="https://github.com/hugoleodev"&gt;Hugo&lt;/a&gt; e o &lt;a href="https://github.com/chevectra87"&gt;Souza&lt;/a&gt; &lt;a href="https://github.com/philpep/testinfra/issues/24"&gt;assumiram uma issue&lt;/a&gt;
no Testinfra, para implantar um módulo para os processos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com tanta energia positiva, é claro que no final do encontro, conseguimos criar todos os testes que foram definidos ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você provavelmente está pensando: Poxa, perdi isso tudo? =(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É, você perdeu isso, mas os próximos só dependem de você, esses encontros acontecerão a cada 15 dias, nas quartas-feiras às 19h. Para se increver nos próximos, basta assinar a nossa &lt;a href="https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/devopscarioca"&gt;lista de discussão&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="pelican"></category><category term="markdown"></category></entry></feed>